大學 RA

依家做緊research agency，想轉工，睇緊大學啲RA，睇到好多人話RA唔好，點唔好法呢？

已經唔想對著啲commercial客啊

冇前途冇CAREER PATH囉, 講完

做住先考政府工就得;

Social/ public health 都唔掂？

我諗第一件事唔好簡MEDICINE. 你咁想入去做RA咩? 不如你俾TG

雖然有啲空泛，不過想做啲幫到人嘅research，而唔係企業類research

TG啦, 唔太想公開講

我background係stat，好難apply medic 類TG

TELEGRAM呀屌

讀stat周街RA都要你啦

sor，lunch搵你，唔該你啊

見ra條team好似好大，唔係單一嘅research，好似做得過

返工諗著ra出路好心不在焉，仲要同老細請假

讀緊MPHIL/PHD 兼職做下OK

全職不了

利申research student RA&TUTOR一腳踢

多謝啊，好多人都叫唔好去

係醫學院做緊RA

都真係幾忙又冇前途

如果只係想試下自己岩唔岩讀PHD(好似小妹咁)都可以做下

做緊 hea到唔知做緊咩
用黎plan下下年做乜同埋試下岩唔岩讀phD都幾好既

除非你會想讀上去
想睇下個Lab咩環境
如果唔係 係大學做RA
慘過食屎

1. 人工低 升得小
2. 係度執頭執尾 （幫PhD, Postdoc開Buffer，做跟班）
3. 問題係有Result果陣又唔到你領功 出Paper Acknowledgement 都唔會有你名 只不個係一件工具
4. 你再想跳返出黎 選擇唔會多好多
5. 經常要OT
同埋學術界做既好多時都係好 fundamental 既research
好多時都係白做 你想要幫到人嘅research 不如出去clinical/medical lab 做R&D 仲好

我識人係大學做RA
Mphil畢業
都係得18K

多謝大家嘅意見，我見佢1st round有3個唔同discipline嘅人in我，條team好似好大咁，仲要有2nd round，好似又唔係好差。

咩Field？

樓上點解會好得閒好hea，我條team忙到仆街
其實都好睇lab入面嘅文化，我嗰組admin research 全部都係自己嚟，算係咩都有得試下做，最後出paper都有份做author

不過屋企等你養嘅話就唔好喇

兒科

1st round 有quan research staff，lab tech 同埋brain tumour嘅dr in 我，2nd round（下星期）應該就係老細

其實都要睇老闆, 識一個professor, 年年拎幾百萬funding請一條team 班友已經做左成十年, 有幾個鐵膽由RA升上去 而家成40K 有d就一年年咁請 出得個14K 下年無錢就無得做